# Инструмент для перелива данных из одной базы данных в другую

Нужно реализовать сервис для перелива данных из одной базы данных в другую

Есть две базы данных с одинаковым набором таблиц и набор преобразований над данными. Сервис по команде через api должен забирать данные из базы-источника, трансформировать данные и сохранять их в базу-приемник.

Предполагается, что база данных может быть сколь угодно большого размера. Поэтому, чтобы избежать OOM, нужно использовать в качестве буфера - kafka, а сам процесс переливки должен быть стриминговым.

## Примерная схема процесса

source-database  → kafka → transfrom data → kafka → target-database

## Формальные требования

- API для старта и отмена перелива данных
- Для упрощения логопасы и адреса баз хранятся в сервисе
- Список трансформаций передается в api старта в виде json. Если для какой-то из колонок не указано трансформации - нужно завершать процесс ошибкой.
- Процесс переливки должен быть стриминговым
- Должны поддерживаться следующие трансформации:
  - замена TABLE.COLUMN.VALUE на случайное значение того же типа.
  - замена TABLE.COLUMN.VALUE на значение из словаря OLD_VALUE -> NEW_VALUE. Если значения в словаре нет - генерируем случайное значение, добавляя его в словарь для будущих трансформаций
  - трансформация без модификации
- Поддержка типов колонок: имя, фамилия, номер телефона, email, адрес, номер банковского счета, деньги, даты

### Дополнительные фичи

- Справочники для трансформация хранятся во внешней БД
- API для изменения этих справочников

## Схема для тестирования

- Таблица с данными пользователей: id, имя, фамилия, номер телефона, email
- Таблица с банковскими счетами пользователей: id пользователя, id счета, номер счета, баланс, дата открытия, статус
- Таблица для маркетинговых рассылок: id рассылки, email, статус отправки, статус подписки
- Таблица с транзакциями: id счета, сумма, дата, описание

## Стек

1. Akka Http
2. Slick
3. Alpaka Kafka

## Технические требования

1. Все асинхронное
2. Потребление памяти O(1)
3. Запуск в docker приложения (sbt-native-packager) + PostgreSQL + Kafka. (Docker Compose и/или testcontainers-java)
